遠傳電信擬與鴻海旗下的國碁合作換頻事宜，對此，遠傳電信總經理李彬今天低調指出，對這件事會「很積極」。 市場傳出，遠傳將與鴻海旗下國碁合作，遠傳董事長徐旭東今天出席裕民股東會時，未正面回應，但表示主要是頻段卡在中間，就算合作也很自然，對於是否要與鴻海董事長郭台銘合作，他認為「應該是可以」。? ?由於目前700MHz頻段中，亞太電信取得的是A1頻段，A2是遠傳，A3則為國碁，A4為台灣大，遠傳卡在亞太電與國碁中間，遠傳若與國碁換頻，國碁與亞太電將擁有連續頻譜，可望發揮更快的速度，市場也盛傳，遠傳擬買下國碁700MHz A3頻段的5MHz，目前暫未獲證實。 對此，李彬今天出席手機廠記者會時低調指出，遠傳對這件事會「很積極」。1。